點解次次老美加息美元不升反跌？

econ就話我知加息會收緊市場資金
理應美元會升但點解事實相反？
因為侵侵減稅政策？

但係加息會吸引外來資金去美國投資
Demand for currency increase ，hence price increase

美金加息=借$還多左或借$成本上升
(9up)

各國都以美元/美債做主要認受體
咁手頭渣一筆個d聽到你加
就會放水轉其他資產
講到呢度好似一頭霧水
但情況就係

加息好似=少左人借
但事實上美債美金係多到查實爆哂棚
d人唔搵老美借
咪搵第d人借,姐係一句需求細左
而用開老美做資本計算/需要美金既就會用多返佢個地區(國家)本身渣緊既美金

咁佢個地區(國家)本身渣緊
唔係跟返美國既息口做人
咪造成放水潮(有供必有求?)

sor for 1999
希望講得你明

啱啊咁點解跌

我睇咗好幾次都唔明
可唔可以解多次第二段

currency has already priced in most of the rate hikes. Because it is almost certain that there will be a rate hike in the coming fed meeting.

以前係金本位
呢家個社會係美元本位

應該係講緊 因為其他國家有人會用美金 又唔問美國借 咁人地國家唔跟美國加息 咪用黎用去都係果個國家有既美金 (應該 留名學野)

Google 下interest rate parity

lm

多謝翻譯

但美國人都會存錢入銀行收息

但渣得多美債係俄羅斯/中國
呢排佢地又搞呢搞路
d美元係咁射出市場

No Arbitrage + Interest rate parity

會唔會係因為tax reform
減稅 導致purchasing power 升
Increase demand for exports product
Supply of US dollars 升
所以currency 跌
9up